2013年 中華基督教會 基真小學女生墮樓慘劇

詳情 :

死者疑受校園欺凌
校方事後一直堅稱無收到死者受欺凌報告。惟死者的同學連日來紛在facebook留言悼念，並轉載一張有關校園欺凌的圖片，說明為「欺凌造成的傷害是一輩子的，如果你也反對欺凌，請分享！」其中有女同學更留言：「其實我好唔開心，你做乜咁睇唔開？我同你都算熟，我見過你比人蝦，我做乜唔幫？！好後悔，你好善良，知唔知？」不過，當記者追問詳情時，該同學卻三緘其口，聲稱並不認識墜樓女童：「不關我事的，我們已經很傷心。」

裁定死因存疑
2015年7月24日，死因庭為此案作出裁決，指經考慮後無法裁定死者死於自殺或意外，最終裁定羅死因存疑。裁判官怒斥該校副校長石玲及高婉華均非誠實可靠證人，石的證供一派胡言，謊話連篇，石曾供稱死者當時在地上「好乾淨，好似瞓著咁」，說法令人難以置信。副校長高婉華曾於救護員到場時，向對方稱不須用擔架，死者可以行走的說法匪夷所思，裁判官認為她的說法只有兩個可能，分別為她真的不知道死者由高處墮下，或她想淡化事件。

網民認為裁決大致公平，並怒斥相關教職員在庭上的種種說法無恥冷血。

教畜禍港

好似仲只係叫St John救護車，冇報警/叫消防處救護車

以前喺舊登都已經話佢係畀人掉落樓

Btw 有無09年畢業校友？想揾番個英文老師 姓呂

4年後冇一個人需要負責 繼續出糧

一定要教畜仆街死

又係中華基督教會

痴鳩線

我o係呢間小學grad,好自豪

原來已經4年

點解佢地係死因庭講哂大話都可以冇事

呢間小學好多新移民，10幾年前我讀個時欺凌問題已經好嚴重，可以話係文化黎

呢啲案要好似痕仔咁捉返曬出嚟鞭屍

教畜！！！！

竟然無刑事立案

呢個香港，荒謬到咁

起碼都negligence

好撚恐怖。。。原來已經係四年前。。。

呢間咁既垃圾
執柒左佢
諗返果陣緊係呢間小學讀書
副校同訓導都係戇鳩鳩
入面有D老師惡過狗
學生想痾尿唔比去
試過坐我隔離既同學經常賴尿
我次次同老師講 呀邊個想去廁所
個老師明知個學生係成日賴
同返我講 佢要去佢自己識問老師咖啦
不過果陣我自己想去廁所
問老師比唔比 永世都唔撚比

仲記得我自己都曾經係呢間小學到人恰
果陣自小4-5 上上下堂無啦啦比人打
仲要最後條友乜事都冇 仲要串串貢
最後我發夢果陣有次小息搵埋個肥仔同學過去撩鳩佢
佢想打我果陣 我個肥仔同學一野秤起條友 撻佢落地
痛到佢坐左係到
所以我都認為呢間學校欺凌學生既情況 符合國情

仆街
仲話比多啲錢教育界
我屌你老味

窮人咪咪撚生仔

圖中全部都係女人，女人決斷力比唔上男人係事實

點解而家啲小學老師都可以咁殘忍

冇人提眉飛色舞

本案共傳召27名證人，裁判官高偉雄明言不會接納基真4名老師，即2名副校長石玲及高婉華、訓導主任顧美玲及值日老師魏秀圓的口供。其中石聲稱因忘我救人，致無想過死者受傷原因，即使當時死者已雙腿彎曲骨折、爆頭兼腦漿塗地；石仍形容她如睡覺小孩「好乾爽」，實非常人所為，甚至死者流出大量疑似人體組織異物，石仍只叫校工清理，無想過情況嚴重，指石簡直匪夷所思。另外，認為石指校方不准教職員打999的解釋是毫不合常理，更加難以置信石竟在庭上「繪形繪聲地、眉飛色舞地」，模仿剛失去至親的死者父母當時在醫院的反應及語氣，無疑是在家屬傷口上灑鹽，官直斥石的證供是一派胡言、謊話連篇，完全不可信。

以為拍緊戲

忘我救人
咁都講得出

以前比依幾個老師教過
都算幾善良
但我都覺得佢地都幾有問題
根本係想大事化無
又驚咩影響校風

pish

好恐怖

收皮啦 姓石個個屈尻我呀 好老師？
我屌佢老母啦

咁最後發展成點

真係好撚仆街

又話刑事調查班老師

做小學教師耐左當成個社會好似佢地D學生咁易水

一班教畜

男人 vs 女人
—————-
發明 vs 發現
完善程序 vs 緊跟程序
單工(科研) vs 多工(家務)
抽象概念 vs 辭令文書

呢單野真係痴鳩線
教育局最後都好似無咩行動

基真女生墮斃 官斥4教師大話交律政司跟進

裁判官並點名狠批該校4名老師的證供「失實不可信」，其中副校長石玲更是一派胡言兼謊話連篇，直指4人在聆訊中欲以大話自圓其說，難作學生榜樣，希望公眾不會因此誤解老師是不值尊敬及不懂照顧學生。裁判官最後將本案證供謄本交予警方及律政司，以研究是否有證人涉嫌干犯刑事罪行。

最後律政司都放生左班仆街 繼續出糧

法治

這這就是中國

屌你老母

08 畢業生

呢間有一半老師都教畜黎
上堂鬧到個女同學發脾氣坐落地 個老師由地下拖佢出班房 痴撚線

屌佢老母

老女人老閪最撚廢

妨礙司法公正都係得啖笑